西環集中營：習做大戲 劍指建制 - 季陶

西環集中營：習做大戲 劍指建制 - 季陶

上周六港島爆發大規模衝突，有電車站被噴上「近平」及貼上林鄭等官員肖像，聲討暴政。

author
專欄作家 : 季陶

正在上海訪問的特首林鄭月娥，前晚在未獲事先安排下，突然獲國家主席習近平接見，習更高度肯定林鄭工作。政界普遍認為，要出動習演這場挺林鄭的大戲，無非要粉碎林鄭下台傳聞，但有心水清政界人士稱，要勞動習親自現身挺林鄭，這場戲自然不是演給港人、民主派、又或連登仔看，「呢場戲係做畀建制派、商界、甚至差人睇」，因對北京而言，「止暴制亂」固然重要，「但建制陣營唔聽林鄭同港府話，甚至當佢哋冇到，令管治失控，北京更加擔心」。

該政界中人笑言，最近一兩個月，不難看到建制陣營「當林鄭冇到」的舉動，如上月底被視為挺前特首梁振英的「HKG報」，就刊出一篇題為〈禁蒙面法 三人幫徹底現形〉文章，大力鞭撻林鄭推蒙面法和稀泥，更反問林鄭究竟效忠誰？之後又有建制派議員輪流開火，不是批《施政報告》沒有接受他們意見，就是批林鄭止暴制亂不力，近日連代表商界的石禮謙也出場，在訪問中狠批林鄭施政。

當然更令人側目的是挾「止暴制亂」為名的警察，三番四次公開表達不滿港府做法，連林鄭與黑衫示威人士對話，警員也可在微博大興問罪之師，要林鄭公開出來解釋。

面對這個局面，該政界中人指林鄭政府管治已近崩潰，「民主派、連登仔唔理林鄭好正常，但連建制都反林鄭、差人又唔聽政府講，咁搞落去莫講冇法止暴制亂，甚至會亂上加亂，甚至全面失控」，他估計北京仍未做好換林鄭準備，所以只有出招壓住一班建制派，「原本佢哋諗住見韓正應該夠份量，但可能擔心仲有人搞小動作，於是索性加埋習見林鄭，要全面令建制陣營返去支持林鄭，否則北京好難叫林鄭推止暴制亂新措施」。

周一、三、五刊出
季陶

連登仔竟然可以同
民主派 建制派 平起平坐

連登仔鼎足而立了

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定